\documentclass{article}
%usefule packages
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
%sample: Studentische Lösung Altklausur/Probeklausur Automatentheorie und Formale Sprachen Sommersemester 2022
%Types: Altklausur, Probeklausur, Referenzklausur, Beispielklausur
%Syntax for filename: Klausurgattung Klausurtitel Fachbereich Studiengang Professor Jahr
\begin{document}
	%metadata
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	%Always be sure that the included logo is the file called logo in src/lib/
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\  Altklausur Rechnernetze DCSM AI Gergeleit SS05}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team sich kostenlos ausdrucken lassen.
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. 
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	\subsection*{a)}
	Dienen als Firewall zwischen dem eigenen "vertrauenswürdigen" Netz und dem öffentlichen "bösen" Netz. Proxys leiten Pakte weiter. Applicationgateways sprechen Anwendungsprotokolle.
	\subsection*{b)}
	Vorteile: \\
	Client-Software muss oft nicht geändert werden. \\
	Detaillierte Überwachung. \\
	Innere Dienste werden abgeschirmt. \\
	Nachteile: \\
	Spezielle Programme je Dienst nötig. \\
	Mehr Software mit mehr potenziellen Sicherheitslücken. \\
	Weniger Durchsatz als Transport Gateway.
	\subsection*{c)}
	Paket-Filter \\
	Transport Gateways
	\section*{Aufgabe 2}
	\subsection*{a)}
	eth1
	\subsection*{b)}
	sl1
	\subsection*{c)}
	sl1
	\subsection*{d)}
	eth0
	\section*{Aufgabe 3}
	$2^{32 - 18} - 2 = 16382 Hosts$ \\
	Brodcast: 10.204.191.255 \footnote{Im Hostteil wird immer eine 1 geschrieben.}
	\section*{Aufgabe 4}
	\subsection*{a)}
	\includegraphics[width=\linewidth]{SS05A04a}
	\subsection*{b)}
	\begin{tabular}{ccc}
		Ziel & Link & Kosten \\
		\hline
		A & - & - \\
		B & B & 4 \\
		C & B & 6 \\
		D & D & 3 \\
		E & D & 5 \\
		F & B & 11
	\end{tabular}
	\subsection*{c)}
	\begin{tabular}{ccc}
		Ziel & Link & Kosten \\
		\hline
		A & - & - \\
		B & B & 4 \\
		C & B & 6 \\
		D & D & 10 \\
		E & D & 12 \\
		F & B & 11
	\end{tabular}
	\section*{Aufgabe 5}
	\begin{itemize}
		\item 126
		\item 16
		\item Zeit, Raum, Frequenz, Code-Multiplex
		\item -3 bis -4 
		\item Token Bucket
		\item Domain Name Service
		\item Pakete endlos weiter geroutet werden
		\item Routing 
		\item Broadcast 
		\item TCP, UDP 
		\item Distance-Vector-Routing
		\item Voll-Duplex
	\end{itemize}
	\section*{Aufgabe 6}
	\subsection*{a)}
	20 ms für Frame und ACK \\
	1 / 20 = 50 F/s \\
	50 * 1024 Byte = 51200 B/s
	\subsection*{b)}
	Halbe Latenz oder Doppelte Framegröße je doppelte Bandbreite.
	\section*{Aufgabe 7}
	OSI Modell in Schichten: \\
	7 Application \\
	6 Presentation \\
	5 Session \\
	4 Transport \\
	3 Network \\
	2 Data Lik
	1 Physical
	\section*{Aufgabe 8}
	R(x) = 001 \footnote{Rest der Polynomdivision mit Generatorpolynom}
	\section*{Aufgabe 9}
	\includegraphics[width=\linewidth]{SS05A09}
	\section*{Aufgabe 10}
	DMZ: Zone zwischen Lan und öffentlichem Netz. \\
	VLAN: Virtual Lan durch tags getrennte Domain auf physikalischem Medium \\
	PDU: Protocol Data Unit: Nutzdaten im Fame eines Protokolls. \\
	TCP: Transmission Controll Protocoll, orientiert an Verbindung das Layer 4 Protokoll im Internet.
	%End of solution
\end{document}